 台灣目前已經成為天津老百姓主要旅遊目的地之一。記者近日從天津市旅遊局和台灣旅行業品質保障協會共同舉辦的「台灣真精彩」自由行洽談會上獲悉，天津市旅遊品質監督所與台灣旅行業品質保障協會建立了天津與台灣旅行業品質、投訴聯動機制，保證在第一時間處理天津遊客在台灣旅遊時發生的問題。 據介紹，此次由台灣旅行業品質保障協會組織的50多家台灣旅行社將在大陸17個省市舉辦「台灣真精彩」自由行洽談會，天津是17個省市的首站。天津九家赴台旅遊組團社及接待來津旅遊旅行社參加洽談活動。 台灣旅行業品質保障協會會長許晉睿表示，此次雙方建立聯動機制，會讓天津遊客在台灣有更好的旅遊體驗。